馬來西亞叫停一帶一路東海岸鐵路項目 兩項油管工程

馬來西亞首相馬哈迪上台後，積極削減大型基建以減輕國家債務負擔。當局在周三（7月4日）去信承建商，決定叫停三項由中資承建的工程，當中包括屬中國「一帶一路」項目的東海岸鐵路計劃。

東海岸鐵路計劃是由中國交通建設股份有限公司（中交建）負責承建，主要由中國進出口銀行貸款融資。鐵路計劃全長688公里，將東海泰國邊境的南中國海，與西部馬六甲海峽的戰略航線連接起來。

隸屬馬來西亞財政部的馬來西亞銜接鐵道公司周三去信中交建，決定叫停東海岸鐵路計劃。中交建發聲明回應，對項目被叫停感到遺憾，稱將會有2,250當地員工之生計受到影響，對此感到不安及憂慮。中交建期望工程能夠盡快恢復。

廣告

上屆大馬政府估計鐵路造價為550億令吉（約1,066億港元），不過新上任的財政部長林冠英周二指，工程最新造價大增近五成至810億令吉（約1,570億港元），並聲言鐵路項目若不降價將在經濟上不可行。

除了東海岸鐵路計劃被叫停之外，另外兩項由中資承建的油管工程亦被中止。有關項目是由中國石油天然氣管道局（CPPB）承建，不過CPPB方面拒絕回應事件。

廣告

有關管道工程早前亦捲入了前首相納吉的涉貪醜聞。林冠英上月指控，納吉政府曾就兩項油氣管道合約，向中國石油天然氣管道局支付了82.5億令吉（約162億港元），相當於項目總值的88%，然而工程實際上只是完成了約13%。林冠英質疑上述工程合約的付款時間，幾乎完全基於既定的時間表，而不是基於工作實際完成進度。

相關報道：路透社／金融時報

其實係咪是但一個國家唔想起都會收皮

我開始懷疑咁多個國家夾埋一齊冼鳩大陸,個個入咗局都唔玩

上手貪左咁多
又比晒錢

大家都用簡體喎

叫乜春一帶一路
以後直接叫經濟侵略

太貴

如果真係有著數, 邊個會唔玩

根本明眼人都睇得出, 參與一帶一路會萬劫不復
睇下斯里蘭卡, 係第一個最湧躍參加一帶一路, 結果家陣成個國家都係大白象工程, 又負債累累, 仲要將港口租比中共99年還債

見到斯里蘭卡搞成咁, 仲有國家敢參加??

強國貸款比資源多既國家, 佢地還唔到就拎資源
連非洲國家都知強國想用債務食佢地國家既資源

片就上手收既，現任使乜同佢食蘇州屎
依家拉撚咗上任，充公啲黑錢
又唔洗起垃圾，直頭著數哂

樂觀sir今次講得好

要求派歼10環馬飛行